康宏d 投資計劃其實掂唔掂？

最近有個好耐無見既大學同學sell 我康宏d 投資plan
好似回報都有10%
其實係咩玩法？
月供4000 點睇

google下康宏都知咩料啦

10%

經過convoy俾人貼晒大字報

即係點

10%買盈富都好過佢

人地就做生意嘅 你覺得呢

幾年前 買康宏 月供幾千

之後條j都不停變長

我都有份
10%唔係保證
回報上面每年要扣減手續費
可以扣到負增長
只係你月月供唔多覺會少左錢

玩多幾年你唔加大個本
Agent都未必會理你
你就自己睇路

諗番轉頭月月幾千攞去買盈富/恒指基金好過
本金少既就唔好比人管
人地都係過河濕腳賺你少少
簽完單攞完佣就消失

正解

咩意思?

一間由老細開始到最低層都係sale既公司

供頭18個月嘅錢 會被手續費逐年扣晒 又走唔到

你比$1000我, 然後我每年派返$100比你
咁咪有10%囉
拎返你啲錢嚟派比無ja ma

你買左，佢咪掂囉

個市升就10% 個市跌 負50%

康宏好野來
牛市都可以蝕錢
真係高手先做到

掂
唔買走寶

基金單?

仲有人信呢間嘢？

劏到一頸血

我都賺夠了,想幫下其他賺系列

你賺左,佢賺咩

呢類單通常都係長年期 同埋會扣你手續費果d 如果平手你都會蝕charges
如果你覺得風險比較大的話你可以諗下買儲蓄單
儲5 or 10年 only 如果你for long term 的話有成5厘幾 暫時市面上同類單最高回報
可以睇下，唔買可以當攞個資訊
利申：做中銀

見d經紀成日拎獎，去酒店食飯

中銀單只做到3.1%保證。

非保證用保險不如自己買股票或ETF

劏完食餐好嘢，之後再去劏。

慘得過日日有人比佢劏

呢個世界除左你自己無人會比你更緊張你自己啲錢......

個問題 緊張唔等於有用
十賭九輸

但手續費幾錢度？我無問落去啦

我就係做康宏既 有咩可以問我
你講緊嗰個應該係投資相連保單
係用保險公司既plan去做月供基金
我唔知佢係同你講邊個plan
做唔做到9%係睇你入面買咩基金
就唔關個計劃事既

其實你咁講都唔關公司事
我公司就係做broker提供其他公司既plan出嚟
傳統保險 儲蓄保或者direct fund 甚至另類投資好似買外國樓都做到
就算係其他公司都一樣係有呢d計劃， 甚至乎有時我地賣緊嘅就係佢地公司既plan
我就唔知其他人點做， 正常做呢類單係會每年review睇要唔要轉貨咁
樹大都會有枯支， 唔好一竹篙打一船人，我地除咗呢類基金單其他野都可以做到既

你比你個fd推介個plan個名我
我揾返d手續費 大約幾時開始breakeven個d資料比你
因為我都唔知你係講緊邊間公司個plan，每間公司入面個計劃都有唔同既

如果你了解我地公司個運作
就會明我地只係中介， 你做任何plan，錢都唔會經我地係直接去到 你買個間金融機構既
同一般保險公司你比錢佢收錢入佢公司既概念唔同嘅
同我冇記錯嘅話，康宏係股市上幾出名嘅莊家黎， 可以了解下

唔好咁懶啦!
自己買收息股, ETF, REITS 啦!
洗咩俾錢養班保險基金狗!

Good luck

如果本身自己識投資同有時間既係真係唔需要搵我地搞既
保險可以自己上網睇完plan直接去間保險公司買，基金都可以自己上fsm買
不過我地個功用就係提供服務同意見比人同唔需要用太多時間咁樣
始終唔係真係個個人有時間同投資認識，產品就中性既係睇客人需要
巴打你有自己既見解同投資方向如果覺得係好就可以繼續，我都鐘意有自己分析先做事既人
如果你筆錢之後大到一個額，我地都會提供到bond同資產配置意見

好奇一問，康宏係莊家，咁有咩好處

係個客有公司想發行ipo咪會有優勢因為多經驗同多資金
如果普通散戶其實冇咩好處可言
我地都有證券服務既， 不過收費就大概係銀行一半同新鴻基 輝立差唔多
所以我地都唔會建議客人買我地股票同用我地證券服務，因為冇出面大股票行咁抵玩

我36K本, 得番24K

咩plan？比多d detail

我諗你應該係開咗1年多d？
呢類plan係頭幾年都未breakeven架同屬於長期plan
同係前置式收費前期收費係高，收費會逐年遞減返落去
你本身係for長期儲錢用都冇咩問題架當係份短年期嘅強積金咁
不過如果係想頭幾年就拎錢既就唔應該用呢d plan，市面上最短既saving都要6年先breakeven到

即係你地唔止6年？：0）

扮乜鳩問嘢

月供投資相連計劃係最搵笨

平台設立費 頭1年半至2年保費, 每年扣5%-7% 不等
保單費用 每年48美金至72美金不等
保險費用 0.05% - 0.2% 不等, 視乎年紀
平台管理費 1%-1.5% 不等
基金管理費 1% -2%不等

就算咩首年保費30%-40% 獎賞, 10幾廿年後長期獎賞offset 左平台管理費
都仲有大把收費.

買ETF
當你係美股戶口入錢或拎錢, 一次100-200 收費
Trading, 當你一次50-100 交易成本
ETF 管理費, 0.05%到1% , 睇你買大路定偏門

買MPF
管理費0.75%-2%

大把野好過投連險

唔明咩你地唔止6年
我地係做broker提供市場上唔同公司既產品，冇自己產品的
市場上最短就係6年，我地都提供到
你個朋友係同你講邊間公司個plan？

市面上最短既plan 係即時回本.

ilas有咩？

點解仲要買ILAS

不過我知人on9 係無藥醫
所以你一定有生意做到.

哦
我以為你係講緊ilas有即時回本既
誤會咗
不過呢類我地個邊既客真係for長期儲錢用，同回報高過個cost就冇咩問題，都係睇人需要推唔同plan
飛雪巴我都想請教下作為ifa/broker應該推薦人做咩好？如果個客未夠錢做direct fund or ulife個類

投連險真係好仆街，我係25年宏利PLAN既受害人，供到第三年發現有問題想斷供就會渣到冇，最後供到第六年損失75%走人。好深刻嘅教訓，消委員都幫我唔到，叫你買投連險的AGENT只係當你水魚。

個agent賣個時有冇同你解釋個plan個詳情？
個plan都大既要10年先開始breakeven的，如果佢冇同你解釋d條款同個plan就叫你簽就係佢問題，可以向保監投訴佢同睇由於係佢失當造成睇可唔可退到錢

解釋黎解釋去都justify唔到個高收費

25年plan
經紀肯幫你轉組合就賺幾%
但試問有幾多人會打25年工
好易幾年變孤兒

- 解釋唔到高收費
- agent 見你唔加本就唔會再幫你特別review, 你原本買咩就係keep住唔會變，好多時賺埋都唔夠比個年管理費，問題係你地管理過d咩？
- 如果十年breakeven叫正常，點解唔叫個客買十年盈富？派息都多d啦～一定唔止breakeven

以家我當多個mpf戶口
自己轉
一年pump多20%出黎

比agent睇住打個和佢就唔理你
負數佢就叫你睇多幾年
一係平價入多d貨

要隨入隨出， 保本，保證回報

你有咩賣到

咪就係無

好簡單
你睇下佢地員工
有無用佢地公司d投資計劃未知

佢話供夠兩年可以有premium holiday, 如果有財務困難可以停供，但我發現期間都係個個月收我供款額大約10%手續費，當時環球股市唔好，賺又比手續費，蝕又比手續費，個agent都講唔出買邊基金可以賺錢，我靠自己㨂到賺錢的基金，都唔夠比約手續費，捱左5年，供左十二萬幾，帳面有十三萬幾，cut單只攞很返三萬。唔該班保鬧狗答我有咩基本可以每月賺近10%? Agent法律上唔可以比投資建議，投保人最終都係自己㨂基金，風險係晒自己度，但比保險公司個個月攞你10%. 依個教訓代價好高。
BTW, 我供到三年發覺有問題已大遲，冇對話錄音，只有合約條款（同agent講有好大出入），當年冇睇合約條款係我錯，消委員都話我告唔入。大家要小心、保險狗特別鐘意環球股票升市時引你買投連保，因為只只基金表現都好，但當大跌市時，又要照比手續費，你個發現依個係一生重大投資失誤。

中過ilas 伏
供咗六七年 最後忍痛蝕錢照cut

保險狗永遠講到前景亮麗
但左除右扣 個plan有幾多落你袋？
Wfc

保險狗我屌你老母呀

比意見幫人轉換都係管理既
十年breakeven唔係正常既，我只係解釋返個plan大約幾耐先breakeven比上面巴打知，我都信大把工具做到呢個效果
通常咩都唔想管理買income and growth或者bond fund收息都唔錯，盈富就因為係賣緊舊經濟概念同只係買港股， 因為太側重銀行或者金融股
所以如果真係想買股票etf 我都會推薦南方東英個隻新經濟既3167

銀行定期都同時做唔到上面三樣野
最接近都已經係bond先做到哂或者基金先做到其中兩個效果
ulife 算唔算靈活做到3個效果？可以按比銀行同做到後面2個效果

保證投資回報信唔信得過

咩保證投資回報？
你係講緊儲蓄保入面個保證部分？

鎖死左啲錢已經夠哂on9
仲要信埋呢啲大學都入唔到既agent咁你就on9之中既on9

Sell我個個係大學師兄

我公司就係broker
同埋而家上面講既野都唔係針對我公司既係針對成個行業既

佢推咗你邊間公司個plan

每個月10%收費咁高？宏利份ilas plan咁差既
買direct fund或者其他工具都得既，隨時都走得又冇咁高手續費個d
上面我同你咁講嘅原因係如果佢真係出口術咁賣，其實可以上保監投訴佢，呢d整臭哂全行

咪扮正義啦仆街, 死保險狗, 扮好人? 冇用架垃圾, 咪又係想呃客錢, 食屎啦

你係覺得保險冇用定係點？
保險如果冇用就唔會咁多人主動買
我不嬲都覺得產品中性既，咁當你個行有人出口術咁做生意你都唔鐘意la

去證券行開戶口 再買美股 買三條Q 都好撚過畀呢班友洗

我識得個女人 佢覺得股票包蝕 佢走去買你呢D 仲周圍同人講
我唔知佢老咗會點啦 可能喊鳩住要斬你地

樓上convoy 條友完全唔講收費結構有問題 on99

一講收費就話你簡fund 有問題
typical 到爆既廢sales

咁呢個只係公司其中一個可以提供到既plan類型
個收費係貴我都認，咁前置式收費就前期收費高之後逐年遞減返落去
依家普遍賣個種真係冇講到咁高既，如果唔係年年9%增長都唔夠la
同其他公司唔同plan都提供提供得架嘛
massmutual年金同中錢保誠ulife都係其他可取選擇既

其實你知唔知點解要用保險包住投資黎賣單？
因為保險牌易考
CFA難考
你覺得你公司咁專業比投資意見係管理費貴既原因
敢問你公司有幾多個人係得保險牌賣緊保險比客？有幾多按你地新入職要求既人可以考到牌掛到牌？

掂

樓豬買左幾多份？

今日真係幾出名

應該唔會上水架啦

google 下“買基金者是豬兜”

又多個巴打失業

五年前老母買左個100萬20年plan
3年前cut左
都係蝕7皮左右啫
咪當買個教訓

搵笨柒的，我供左七年，蝕左20%
你幫趁康x不如放枕頭底好過

保證10%?

數到三巴打近況幸福嗎

唔執咪保證年年10%囉
不過係食你10%

上水未呀

數到三上水未呀？定去左icac呀

呢個post有Ｌ排bin

出面隔離post 佢係到